立場新聞：有線新聞財經組最少5名主管辭職 四大高層大為緊張

有線新聞大地震，昨、今（1、2 日）合共裁減約 40 人，員工不滿新聞部高層無法交代裁員準則。消息指，有線另一「生招牌」財經組最少 5 名採訪主任級主管已請辭，包括主管財經新聞的助理新聞總監顏寶剛，2 名副財經編輯主任袁雅詩、黃國禧，以及 2 名助理財經編輯主任的陳愛幗、李志豪，另有資深記者蘊釀日內辭職。連同被裁的 4 名財經組記者，全組「震走」約三成人手。

有線新聞昨日起裁員，除了將主力偵查、專題報道的「新聞刺針」連根拔起，更裁走各部組多名資深員工，先後觸發中國組全體記者總辭、港聞組 5 名主管及 11 名記者辭職，另財經組、編輯部等多個部門主管亦請辭抗議。成為事件焦點、月內才空降或調任有線新聞部的四名高層，即許方輝、謝燕娜、李臻及陳興昌，至今仍未向員工或公眾交代炒人準則。

《立場新聞》獲悉，有線新聞財經組最少已有 5 名主管辭職，另有資深記者蘊釀日內辭職，幾近「震散」財經組主管人員，令上述四名高層大感緊張。消息指，播報財經新聞出身、早前從英文台調任新聞及公共事務副總經理的謝燕娜，今日不斷游說各部門員工，勸眾人「留低」。

邊個話黃色經濟圈冇用
就係有黃圈 佢地有後路 先可以辭職對抗染紅公司

咁咪空降嗰四條友做晒啲野囉，咁梗係佢地做得野先請番嚟㗎啦，唔係咩

果4條高層自己做晒咪得 一個打幾個

嗰條謝乜乜尋日唔係乜響人全名叫人收聲咩
唔做咪可以收聲
重整架構呀嘛，無人做，你地四個可以慢慢整囉

其實有線電視仲有咩人會睇

許狗做撚哂咪得

驚驚？
自己做晒啲假新聞佢啦柒頭

//謝燕娜，今日不斷游說各部門員工，勸眾人「留低」。//
自己落埸做囉臭閪
許方輝話人做戲囉

佢哋實做到加，CCTVB ATV咁既款

成班都係爛仔黎
有咩值得你四位高層緊張?

你自己報返江澤民死咪得

大把人想入去做啦

鬧馬情晴

叫得高層唔係走少少人都唔撚掂呀？
cut 撚哂佢 你地咪唔洗做印印腳囉

14K認真？

留底等人炒先遞信咩

重整架構得四條友可以做曬成個新聞部既野，咁咪又慳皮又威又可以完成政治任務囉

我諗佢地人工本身都唔高
所以先咁有決心辭職

咪係
俾著我，實開香檳慶祝啲爛仔走晒

依家就14 合作配合可能加D

最好走晒佢，留返4個高層自己報新聞

乜而家有黃報館咩？蘋果都養唔晒咁多人

不如請tvb萬能鍾

做咩鬧我Ching Ching

前一兩日唔係好臭串既咩

之前睇篇文u grad加有實習過
都仲14k
仲要ot
搵普通文職都好過佢

同要窮先會革命既道理一樣

講真咁低人工都做真係燃燒青春唶

依家唔俾燃燒青春, 咪出去做返人囉
做咁多年都係皮幾兩皮你咪空降幾條友去做

有線唔做新聞咪得囉

留你老母呀留

許方輝 = 真黃極良心記者

乜唔係以為人做戲咩?

其實採訪主任人工有幾多？

自己做啦 明明又係你話人知識做

入得有線做都係有火個堆
為錢就去cctvb做讀稿機啦 （每次出鏡額外有800）

同叫香港人移民一樣

連杜生都割

On99 人工咁低 走係正常

大家反還反
唔好反許方輝
人地「良心記者」黎

主管級人工唔高

又bin c

驚閪咩？
自己做番新聞咪得
變阿昌新聞
幾有諗頭

反正之後日日都係齋做愛國FAKE NEWS
外判比大公報幫手作新聞咪得囉

自己做啦屌
大把人肯啦

謝燕娜係咪就係嗰個大肚婆
佢講野個tone同個樣真係正宗閪女人

都唔知驚乜，過埋呢個月都無人睇

後路在哪？

台灣眼球中央電視台有板有眼

支持4件廢物分哂咁多個台黎做

一齊去做變成團結就是力量

巴打又鞭

有線成班收檔啦 及早做定收台

做呢啲無熱誠好難頂... 所以要狂催眠自己...

記得有套港產片，唔同節目都係老闆做主題
叫咩名？

而家劈炮擺明唔關人工事啦

好想睇港版眼球中央電視台

有線係香港既縮影，
沒有留底呢個選擇。
只有離開先係出路。

四個自己做咪得 反正假新聞都播得

之後可以播足24小時魚樂無窮，慳到99.99%成本了

喜出望外

我意思係本來做已經係靠熱情 冇咗仲同你做嚟做咩

你地老細話一個人可以做晒拍片、影相、打稿個D先係未來人材趨勢丫嘛, 你地4大高層有4個人, 4個運作晒成個新聞部就得啦

問TVB借人囉 高層又贏

唔好咁老定

留返個4條友做咪得lo

係
出到來ive 仔都好人工過佢
心理好易唔平衡
如果我係佢搵方法去外國發展好過

節省資源改播魚樂無窮啦

鍾仔一個報晒時事財經娛樂體育同天氣，三皮一個月應該制

諗下點幫返d辭職手足

4個柒頭無諗過佢地咁團結就真

蕭爺爺本來都有財力請番佢地
可惜個仔唔生性

想重溫江澤民不死鳥 許方輝偷食周街移

你唔bin 到班賤種左膠落地核
班契弟一年內又會出返黎吠

根本呢班人渣係真理部作新聞既幫兇之一

後路邊度睇過 咪撚成日鳩up

夾埋另起爐灶啦

抵死 留名佢哋自己報

節省資源啊嘛

藍屍唔會比錢睇電視

無哂人咪直接直播TVB新聞囉
佢地都係想咁啫

你又冇錯

本身去有線就為良心報度真相 人工奀都無見過人出黎屌 而家岩架喇 留向頭個班就自動認證係藍血人

精裝追女仔2

個八婆準備放產假

變老周電視

呢班廢物左膠舊年林日曦篇洗白文一出就聲大夾惡亂咁咬人
後期真理部越作越過份
呢批賤種就潛水唔敢應

Binc 個陣仲屌返你「咁耐以前」有咩好提

雞寶本身都有燶味啦
依家燒到嘉利大廈咁真係你留低囉

報都無人睇

Respect風骨

有辦你睇，比屈襲警巴士車長，唔總辭既泛民，唔放手一搏即係等死

流產唔知有冇得放產假呢

寧為玉碎，不為瓦全

睇見香港情況，如果不斷退縮，最終只會玩完，倒不如攬炒

反正cctvb真理部都話袁志偉控制曬成個台
個d 影人大頭 剪頭剪尾 都係袁花「迫」
不如搵埋袁花過檔仲好啦

以為得小貓三四隻會走，
好彩做有線個D多數唔似tvb班賤種咁

病假，工傷
閪女人一定識玩

怕咩
做紅媒好易姐
50% 時間跟住kol100讀
50% 時間錄定D template 戰狼外交文播下
簡單

四個人夠做

Fake news reporter?

cut哂

四條友，一個記者，一個港聞主播，一個財經主播，一個台長，夠晒人啦L樣

咪係囉，你地4個咁撚叻。

都係個句
我都係普通人 要返工食飯
可以既我都想有d時間做私人野
而唔係日日bin 呢班賤種

但我知呢批賤種左膠只係呢期個勢弱先潛水 / 扮死狗
被返佢地拎話語權
到時又loop返堆打份工etc

執柒咗佢啦垃圾台！！！！！

你個冚家剷電視台年頭嗰時武肺上邊爆緊，有線中國組阿Rex當時命都唔要同你留喺武漢當地報道，你個仆街電視台不單止冇加獎人哋英勇，一年都唔夠仲炒埋阿Rex

土共同埋依班仆街管理層不得好死

如果有線記者係度睇緊既，快d走，呢d閪工咪撚做，除非炒左上面4條友畀你升佢地個位否則唔好諗留低。留低只會畀佢buytime請人換血到時都係覺得你養唔熟炒鳩你。留返比佢地4個人做哂佢啦。

呢4個傻鳩累到老細唔見幾多個億
本來老細計好條數
每次cut人可以換取其他生意上既方便
依家一次過走晒, 下次仲有邊個人頭可以拎出黎做deal

Cable係行內賤價
不過因為自由度大
同埋招牌靚
所以多人留

TVB班賤種只肯識搵人出文扮慘
仲有班契弟入tvb只係搏上c1 上位
你估真係為左「報道真相」咩

自己做番啦四條仆街

咁不如直播TVB算啦

其實做得都講心唔講金
就好似返工，個工作環境d人幾好又有使命感
人工低都願做
但如果d人閪，就算裸辭老虎蟹都走

覺得人哋係爛仔又要留人

4條友落場做囉

[member]新聞部走哂 我啲客仔都走埋 祝新聞部揾到後路 /member]

Exactly 鳥盡弓藏 兔死狗烹

搵呢件肥野猪頭炳報囉

個4條柒頭做哂佢囉

CUT 有線

中共好快會搵d新移民頂上，好事嚟
睇下唔肯移民嘅香港人仲忍到幾耐

抄CCTVB 大公, 文匯都就OK, 咁都呂緊張點做高層

你咁樣串到tvb真理部班走狗一棟都冇喎
班賤種舊年諗左好諗先吹自己「內部對抗袁花」

推

加到16好未
咁就好撚想做？
做新聞個個用個熱誠頂硬上
你人工又低又冇得做真新聞搵撚做咩戇尻

會唔會可以係有線睇多次陳興昌報錯江澤民死訊

整整下本來唔諗住走都會走。得番一半人手做全部人嘅人，戇鳩先留低。

個4個自己做返囉

有線電視最後只係一個無靈魂嘅電視台

冇刺針睇嚟把撚呀！

Cut左佢！

4大染紅人才自己做晒佢咪得囉, 反正紅到咁, 日日都係假新聞啫
再唔係, 學文匯果套咪得囉

尋日明明好威叫人同department head傾架
今日做咩唔同department head傾呀

咁撚巴閉，你班四人幫玩撚哂佢囉……反正我要睇蘋果新聞，而家唔會再有時間睇有線中国組

今日唔炒難保聽日唔炒，自己走最好！

可以到HKTV mall 做送貨員

d冇料白鴿眼升上去就係咁撚樣

謝燕娜落左個仔佢啦
個仔出世要承受你個臭閪嘅業報
真係冤枉

睇上面應該冇人睇財經台
冇左 jim sir 呢個台柱 由早市前占到兩點都唔知搵邊個做主持
Jim sir 一個打十個個隻，對住教授文錦健康肥仔到大師都揸到野出黎，其他真係食得屎

去 ragafinance 同文錦 eugene 一齊啦，兩舊水一個月我都俾呀

生到出嚟都要驚個仔冇屎忽

最近要齊心

直接兩間合併啦，反正都係cctvb人

大肚婆唔炒得
佢應該會不停生不停生

仲生到出黎?
難產一屍兩命之後老公跳樓死啦

令上述四名高層大感緊張

this is what they want wor

係

呢D 咁既高層
又唔識請人又唔識尊重人
連炒個人都柒到冇哂程序
我搵樓下保安做高層都得啦

jdl

都唔夠譚仔阿姐高人工

屌你老味你直播CCTVB咪得囉

人工低工時長，連靈魂都冇埋
留係到托柒咩？

因為department head都走埋

支那空降咪得

煲返先

有線新閒可以參考電影製作方式

咁想慳錢
依家俾你慳盡佢啦

做埋劇集都得

快啲走啦
此地不宜久留
留返比4個高層做晒去

有線除咗新聞台，認真搵鬼睇，等執啦屌

希望員工千奇唔好縮
一縮完遲下都係會俾人陰乾

求仁得仁啦有咩好驚
請返啲支那人同藍友咪得

佢幾多歲? 應該都4字頭

其實本身都好忙

唔走既留低玩野都過癮

做到主管點都有30k掛

你地諗下：同一份糧，又唔係多，OT無錢，好同事走哂，但野做多咗

有呢4條友，有線唔會好㗎啦，
早走早著

每日自己作新聞

4個加埋都唔夠一個intern

下 個四個都跑過新聞架啦 咪自己做囉
咁高人工請返嚟唔洗做唔家陣？

我寧願佢哋直接走人過外國，依家嘅香港根本唔配有佢哋，開新公司都出國開啦。

走就走啦, 做乜要同爛仔講數

Are you on9?

自己整爛招牌，認真笑死，又唔同cctvb一樣為免費，又有某國大水喉廣告。就算之後全奶共，個個都cut咗，仲有乜意思？啲人無野睇，自然上網台，網上KOL就算黃營都好一般般，為收視，有咁激講咁激，搏人認同donate。成日話人偏激，自己搞死嗮中立客觀主業嘅媒體

你哋有4個人
每人每日報6個鐘英文，6個鐘財經，6個鐘24小時新聞
都仲有6個鐘俾你瞓覺食飯沖涼

四條傻閪報新聞咁多年
自己搞掂得喇
幫公司開源節流
又贏

嗰四大撚棍夠膽咁炒人
就應該預左有今日架啦其實

仲要對住個4隻共狗西口西面, 當自己唔係人

一啲啲，去到主管級，講緊十幾廿年經驗嗰啲，人工都見得下人，佢哋入行個年代係香港新聞業最輝煌嘅年代，有線東方蘋果太陽全部都係90年代彈起，個個台都爭人，出手好闊綽

唔好信個女人

環球時報請一批記者落嚟幫手有幾難？

想擦鞋就自己落場啦傻仔
intern都唔岩資格既高層

收皮啦雲糞又明捧暗踩

咪中二病啦
錢從何來呀

最緊要係,平時條西女人/仆街係捽你上司,
現在直接捽你,ON9先留係度

唔係閪咁簡單直頭係黑心到極

黃圈有你就難做得大啦
基礎都未夠穩時就比你條pk打飛機

唔難 最難係仲有幾多人睇
阿爺養2間 倒不如專心養間cctvb

g持高層做哂所有野

假新聞
佢地會緊張 ？中共撐腰喎
轉個頭咪請cctvb班狗

真係會大為緊張

汁得未

就算而家唔走間野都遲早執

Block左條友好耐

有線記者，咪俾班仆街tum到，依家留任，就係幫左賤種四人幫一把，下次裁員就輪到你哋

留係度無意思，除非先炒四人幫，請返被裁員工

唔係講笑
舊年cctvb 加左3k 即刻留左勁多賤種作文狗

岩啦 可以引入內地專才
同大灣區接軌
高薪禮聘付國豪

我諗好多準備移民

依個香港係好多人眼中

冇撚得救

人工係低d 為自己理想同興趣, 開開心心跑街寫稿又一日

點知呢家呢頭拎左料返黎打完稿
果頭又話呢個唔做得 果樣唔出得 連份稿都要改到過唔到自己
重要對住個西女人上司

個腦正常都識揀要走

辭曬幾好，公司慳💰，同事又做番個人，🈶️缐🈚️人睇，四條高層都可以cut埋，收工，atv後繼🈶️人

要高層自己落手落腳做囉

對支那人黎講好多架喇

cctvb唔係不嬲鐘意請珠海新聞學院嘅咩？

煙腸都不如

咪係 依家仲要肺炎
經濟咁差 多啲人走咪節流lo
咁驚做咩？
叫班藍絲高層做撚晒

cctvb果班賤種就唔好提啦
自己台做衰野, 比人針對又係度喊苦喊忽, 加左人工 人工包埋架啦
叫佢地食自己啦去

成個新聞台總辭 留番4件蛋散圍威喂

有線咁做等同宣報自己執粒

無新聞既有線價值等如零

炒左自己最重要既資產

白痴先做到

4條煙腸都未夠班嘅排住隊同淋病做專訪咪得囉

都係
只不過舊年6月開始tvb 班賤種好似過街老鼠咁比人屌
8月個期袁志偉每人加3千就最即刻留低繼續食狗飯

有線唔係睇新聞嘅話
依個年代到底咩人會申請
戲又唔會夠人哋翻譯組快
劇又冇自家製作
留返筆錢申請Netflix算啦

so good 有線每個又節省好多錢

求仁得仁啦
你空降落黎都係諗住炒人啫

同埋做得傳媒嘅
學歷一定有返咁上下
所以真係唔洗驚冇出頭天
最緊要對自已有信心

讀得珠hi學院新聞系有咩記者風骨吖

執左最慳錢

我不嬲覺得cctvb 真理部係荀工黎
作為深藍深紅入去可以自由咁作假新聞維穩 （ 袁花請人前screen 過曬 ， 唔信可以睇下 章詠欣 / 鄭康煥背景）

一出事出篇文扮慘話「被迫」
有大量傻仔信不突止
仲會幫手屌返轉頭話搞「同路人」

咁既荀工真心唔知邊度搵

可以轉播cctvb新聞

入得真理部個班都係洗靚cv等考狗 / 政助

阿q從來都唔會輸

劣幣驅逐良幣

走咗差唔多一半人+ 一堆資深員工+department heads, 留返4個西人 點做到落去，完全唔識treasure 員工的所謂管理層，真係你做埋我果份

其實我覺得係有線老細特登搵呢四件做醜人炒啦，九成九支共想搞死香港傳媒，威迫利誘個老細請呢幾件上去做屠夫。

根本有線老細都預咗會搞臭自己公司個名，不過俾人迫但有補償金未由佢囉，錢袋完拿拿臨轉出去跟手賣盤移民，根本冇得輸。

全部總辭
留低四件蛋散做

話人爛仔
做乜又要人留低

勸得，咪即係驚囉。

依家仲唔成班記者編採一齊請辭，仲等幾時？

一齊請辭，個bargaining power大到可以將成班濕鳩高層拉落馬都得。

壯烈總辭 好過 遲下比佢地再炒

員工辭職啫 驚條撚咩
咪有四條撚樣喺度繼續做新聞囉 唔怕！

叫啲高層報

自己做？不了。拍拍蘿柚走人啦。

不過，朵已臭。搵啲紅企，做下紙板人應該都仲得嘅。

新聞台直播佢四個打麻雀算數啦

明明做得員工就係代著住公司,
佢地唔係覺得受聘於tvb既攝記/記者同TVB可以分割開咁搞笑下嘛?
一日under tvb 佢地都係tvb既一部份

留低 / 妥協 / 受聘 = 最起碼有部份認同
那怕0.00001%認同 我話知你認同佢筆人工定係點
都係有認同tvb既地方

同地鐵職員一撚樣
我屌地鐵, 你係地鐵既人 我就屌埋你

有線記者如果真係差個3k等開飯
一早轉行啦
低人工都堅持到
一黎真係氣氛好，
二黎大家對份工有熱誠
同埋件事做得咁難睇
其他組都知咩叫唇寒齒亡

Netflix平過佢。仲可以幾時cut都得。

管理層人工又高過班靚咁多，經驗有咁豐富！
點會做唔掂？

睇個勢似冼潤棠頂架喇
珍惜占sir餘下日子

冇咗占sir有線財經唔再係有線財經

四人幫做主播呀
每日瘋狂報江澤民

而家要分兩組最多兩個人打一枱，不如捉象棋算啦，不過佢哋啲智力應該只能夠玩井字過三關

藍巧點會辭職

人工隨時係班記者嘅幾倍。一個人做三個人嘅workload 唔係唔得呀嘛？

奶共得14k邊有人做

留你老母咩，你係要留人一早咪炒人之前都諗定啦

大家可以喺度傾下

討論有線新聞部手足出路可能性

有線員工完美demonstrate如果大家夠膽齊上齊落嘅力量

啱呀 啲員工喺佢地眼中係爛仔嚟㗎嘛
咁撚把炮 自己做撚晒佢囉

已封鎖會員 浮雲(真毒)完全封鎖
被引用回覆

已封鎖會員 鄧柄強(軍閥)完全封鎖
#23

已封鎖會員 pop子完全封鎖
#51

波又冇 新聞又冇
好快步atv後塵

真係要無醫護同航空業咁勾心鬥角先做到

同cctvb 合併 叫有無線

班建制狗DQ完4個泛民之後都勸其他人唔好總辭, 同一種套路。 有啲骨氣走啦, 人工又唔係高。

死大肚婆自己落場講番財經，
擦鞋榛繼續訪問高官，
肥昌出鏡翻做江澤民病逝，
禿頭輝分享下長腳周嘉兒有幾索。

咁咪唔怕下面冇晒幾TEAM下屬都做到新聞囉.........

唔好俾班仆街勸到 要堅持辭職 唔好對唔住自己良心

你肯定養到咁多人?

Tvb 報咩咪報返咩
有幾難做
一個人都做得哂五個既野啦仲使乜四個

巴打
你睇下舊年幾多串柒柒以為自己好撚醒既傻西

做得傳媒嘅風骨真係唔撚講得笑

就算人工有上漲都只會係短期加幅
一做起個system 好快就會明咩叫
後人乘涼（或者應該講“后”人乘涼）
然後唔根正苗紅既又執得包伏
loop

堆怨已久

叫4條蛋散做主持，變老周電視台，有線新聞財經台是這個台核心，連占sir 都走，現在睇棠哥和吳若如會否跟隨，覺得佢地做得幾好，一旦佢地都走，財經台和有線中國組和港聞組都玩完……

如果個個人工十幾萬，好難捨得走

成個垃圾台由朝到晚都係財經新聞節目 , 財經記者走晒, 真係得返重播綜藝節目 ..

有骨氣 加油

老周電視台

呢家唔知重有無呢
佢地呢種諗法同「支那人都有好人」無分別忽然唔記得咩係「老鼠屎」
然後又覺得 一隻狗做野 = 狗隊全體, 又會唔鋸比卡超話個別事件

你話張圖果條友身邊無關事既人都唔信啦

太多人俾支那狗同熱狗批鬥走咗

叫你留低即係想chur埋個過渡期
下一輸就炒你地

有線都紅晒啦

點解會炒左劉紫鳳？
炒果件王巧仲好啦屌

香港以外

採訪主任幾銀？

女人味好撚正喔

有線新聞部啲人好齊心 有骨氣
可以點幫佢地？

Push

希望引爆到全港總辭
一齊去英國

其他U新聞系一樣出大把賤人

根本on9唔清楚現實
人工低又做到隻狗咁根本只係靠信念頂住

有線裁員︱記者辭職明志：重要關頭 齊上齊落 許方輝收信態度輕佻 質疑同事「做戲」

邊忽緊張?

仲有7成人含淚留低

連登仔半年前仲猛咁叫人JOIN有線新聞PLAN

黃國禧雖然好串, 但佢做主持真係好有料問問題問得入肉
RESPECT

王巧係主播組主管, 仲要係藍
不過又有消息話琴日佢都有圍O個四條仆街

叫條撚樣出返嚟報柒婆死囉，佢專業報開死人

唔係有冇人睇嘅問題 而係香港又少咗間 ‘正常’嘅傳媒先係重點

啱

風骨
但經濟上唔知仲負唔負擔到...記者本來都少人工

普通話新聞？

班膠層睇死佢地依個時勢唔敢辭職，點知個個都走人

人地辭又話人人工低
大把人工都唔肯罷

唔好咁膚淺
下下都用錢同生計嚟衡量事情
人哋辭職係為咗捍衛記者嘅尊嚴

4個高層做得啦

Edna tse係財經新聞出身嘅咩
淨係記得佢喺atv報天氣
而家淆有撚用咩 許方輝尋日仲咁寸
出山報新聞囉 臭閪示範live住臨盆
生個畸胎出嚟俾人笑下都好

開源節流呀嗱
一齊走曬就糧都唔洗出啦

撳錯負評, 推返Po 賠罪

有線出咗段新promo飛走咗佢

話自己辭職，不過未證實

自己落埸做囉臭閪

後路係邊? 有人請左佢地啦咩?

鳩UP邊個唔識

仲留係到果啲，諗下日日workload 有幾大，仲係拎緊最低工資
要走襯早

假設真係藍
都知唔夠紅玩啦

同林奠一撚樣 好打得

push

bno 先係大後路

英超係now

邊度可以睇到

唔幫政府/中資/奶共財團/藍絲老闆打工，仲有咩可以做？

只可以幫黃店送外賣？

你間公司有幾黃？

大學染紅，係咪要即刻退學？

如果校長奶共，學生唔退學，係咪都有0.00001%認同奶共？

有線留底既人都係早有預謀想換血

哈哈

我都冇諗過黃國禧都會走
不過以佢實力、人脈，出去撈唔難

果四個其實都係
放長雙眼睇

辭得藍極有限

靜啦

老西唔會定期換, 學校會
所以反而係學校無得揀, 而公司有得揀

而且你揀得或者你係果間公司 你就應該有心理準備
就好似班PR, 佢夠做緊野 只係幫佢公司做野同幫佢個客做野
不如你唔好屌PR啦....

我個plan係寬頻送電視所以cut唔撚到cable呀
要cut就賠錢
反正cut唔到 我就睇下佢哋4個會令cable變成點 有幾墮落

Youtube開付費訂閱囉
有線既質素每月兩舊都大把人訂

你識唔識「打工」 同「幫極權維穩 再扮襂話自己無辜」有咩分別？

西甲係now
德甲foxsport
歐聯歐霸bien
呢兩個台now,有線都有 要另外比錢
有線免費既得日聯俄超果啲垃圾

睇住球彩台咪賭得

自己開收費新聞台嘅話我一定會比錢

講起
呢幾日都唔見咗成班主播包括王巧祝cable27年生日嘅promo

以後唔準屌PR三毛, PR三毛都有好人

無紅武士，有線過多幾年執硬
幫人做完任務，唔知有無酬金呢
酬金又頂到幾耐呢

估唔到大家都有睇有線財經
Jim sir問野的確幾好睇

cable冇所謂啦 等党養聽党話跟党走最後等變 atv

有BNO 上到一定位個班
可能真係好多大不了賣層樓拎埋D錢走人
依家個玩法係老細想打壓但要繼續賺錢 但我有條件同你攬炒

立場新聞要爭氣啦，所有泛黃新聞從業員已經被批鬥、離職，麻煩你攪大呢個黃圈新聞網

自己做主播坐係度播youtube 藍絲KOL 咪得囉

真，去英美，直接對抗 fake news 仲好

最緊要熟行程
再見占sir

有線直接播央視新聞咪得囉

咁確實唔應該扮慘

如果需要份糧，打工出糧咪算

請返大陸人咪得囉

係囉 上次炒四個工程師個聯署都好似只係見到棠哥唔見佢
尋日一點交易所宜播室唔見左佢都驚佢俾人炒
今朝個錢占指引佢擺明借花旗份報告暗諷有線班垃圾高層 將美好既事物一手催毁

大感緊張? 笑撚死人咩

不能認同更多

最記得之前佢d宣傳片

發完又發 Re re re offer
最緊要係咩？可持續性

有乜好緊張
你老細唔係話一個人要全包乜都做咩
你地四個咪全包囉, 一人包一個台都仲得

震走三成 啫係仲有7成 仲運作到架啵

而家有線唯一價值就係「真」新聞，唔通佢仲有錢買波睇咩？你將新聞變cctvb，咁我睇83台都得啦

主管走哂岩架啦，遲下都郁佢地換血。最驚慢慢陰乾，又或者請人慢慢接手頂。正所謂蛇無頭不行，呢家走哂主管可以令個4個膠層知道邊個先係實際貢獻公司同令公司正常運作

裡應外合, 齊齊cut有線

樓主應該要pin呢個

有線管理層真係傻仔黎
你當自己係免費台黎呀？收費台黎架，要收錢架
最值錢嘅新聞台剷起，搵鬼睇呀

你咪叫班老野俾錢睇囉，不過一講錢共產黨都無面俾
睇維穩新聞駛睇你收費台？免費CC tvb唔好？
Tvb都養唔掂啦，仲要養埋你有線？on9

呢個世界邊有被逼呢回事
根本就係賤種

問題係有班賤種左膠先入為主 ff cctvb 真理部全部「良心記者」

果四條躝坦自己做撚埋佢囉

去tvb大公文匯炒稿咪得

打少陣飛機啦後路

既然係政治任務，咁駛乜驚人辭職？開香檳添啦應該，加速換血
你四個咁叻叻咪自己包晒嚟做，實做得掂

香港人學野啦，
有線人真正做到齊上齊落，
人性光輝！！！

俾著係我都會咁做啦！過咗呢關睇我郁唔郁你吖嗱！

唔駛怕！香港人實撐你地！有咩需要話俾香港人聽就ok!

幫手叫親戚朋友cut有線

邱達昌仲話想請個人返嚟跑完新聞返嚟自己剪片 夜晚仲會寫埋稿
話咩一個人整係識一範好輸蝕
啱啦
係時候show下quali啦4人幫

咪玩啦
炒得就唔會驚啦
一車車支那畢業生可以做replacement啦
預左搵多幾年錢就退休啦
若果話搞到制裁呢
咁就可能另計啦

屌你老母，人地人工咁低為左理想留低做，而家你班高層咁串咪集體唔做囉，成本極低，去掃地都高人工過做有線，起碼對社會有貢獻

Real

有線以後四條友做哂，真正精簡人手，又贏

仲要人工又低，又隨時唔知咩原因被炒，其他人都唔敢入嚟

香港人會唔會集體總辭？

罪無可恕

殺敵一百
自損一萬呢

做新聞係蝕錢到仆街

而且政府同大陸都唔會當你係記者, 唔係咁簡單㗎師兄

單係外國新聞片都要買啦, 仲有器材, 全部唔平, wiki 黃有樣你睇, 無人會比錢去做比人打壓既公司

好老實做得有線、蘋果、港台果D都係有團火先去做人工又低，要求又高，壓力又大，原本團火要黎報新聞關心社會既，而家有人自己申請做靶

有無link

許方輝最資深當然做台長
謝燕娜做番財經主播
李臻做番港聞主播
陳興昌報過老江死就由佢做記者跑新聞啦

知唔知新聞台係個無底洞，仲有有線中國組係搵命膊嫁新聞刺針年中收唔少律師信

下一步就係cut有線潮

仲下一步 好多人cut 緊啦

勸啲都唔同意你既員工留低做咩?
炒人咁大件用都唔撚用腦諗番果, 播魚缸啦戇鳩

四個高層？係四個condum咋

搵文匯大公調人過黎啦

諗多咗啦

得罪講句反正都係奶 比我不如直接入中資做算數 一定多錢過依間野... 真心諗唔到個理由點解仲要在間本來鳩屎的公司做 除咗保份工

d公司唔係好撚叻話, 無論少幾多人, 都唔會影響公司運作咩?
4個膠層驚乜撚, 靈活調動調撚埋自己落去一腳踼咪得囉

陳興昌一腳踢報假新聞同假財經

有骨氣 有態度 港人全力撐

四個膠層人工夠頂下面二十個，唔係咁唔打得嘛

走
咱們回家

本身人工低 為情意結而留低 而家咁搞梗係團結

責任全在中資

咁撚叻你做埋我果份

無咗占少真係唔洗睇

坐起office 其實做得到

叫邱達昌條粉皮自己報新聞

留低又點？知你曾經起異心，
最後只有秋後算帳
傻仔先信共匪

早幾日仲咁撚寸屌班記者係爛仔
而家又識驚
我係你哋就唔撚淆
四個加埋幾十年經驗咩起個電視台有幾難呀

最撚賤係佢已經係有線台
個個月有月費收入（又唔係平）
咁都要賤待自己啲皇牌部門

講真綜藝又唔叫掂
連新聞都閹埋，你仲憑咩去留客
意甲呀？

今時今日香港仲有咁傲骨嘅傳媒朋友
受我一拜

我係老細就炒鳩個四條友降溫，將責任推卸落佢地到，再做樣請返被炒既，之後先慢慢做

叫呢四大天王做囉

咁撚勁

一腳踢都唔會有問題嘅

Cut 左佢，買機頂盒，以紅打紅

有線係咪得返球彩台會有人睇

有咩後路？

話on 9驚你嬲

新聞聯播

冇晒員工慳好多錢幫有線，4條高層做到野

你班女唔肯開工 咪你自己落場囉 攞手袋啦 臭雞

關咩事根本係有線人工太低
連做野方式都要跟埋你果套咁不如唔做
萬4,5蚊求其出去搵都搵到

上個月傳又死左
香港仲未有人報
高層可以搶頭啖湯報多次

兩萬零

人地學歷做其他野隨便搵都搵多過而家咁
因為份工有意思先留係度做
而家咁搞綁手綁腳不如唔做
對佢地黎講錢銀上冇大損失

邱達昌中左肺炎？好似仲未好返？

高見，有線可以請你呀

人工咁少仲要話為養家而留低嗰啲，唔該諗清楚啦

請班藍屍狗做，廣東話都講唔正

辭職幾時生效

緊咩張，大把免檢人士等緊落嚟，以後直頭變全普通話台

老老豆豆
無諗過畸寶記者人工奀到得萬四
走去做清潔/實Q都萬一二

咁既人工真係要幾有heart先做得落去

批鬥撚：食黃店當抗爭
食黃店救手足

求仁得仁

你班濕鳩高層有咩咁撚好緊張呀
屌你老母
成個電視台執鳩左佢囉，屌你老母

扮咩震驚
求其搵人照讀cctv啲稿咪得囉
要咁多記者做咩？

反正都無人睇 有無人做都一樣

四人幫自己做埋佢啦高人工空降咁開心
而家出埋鏡叫你老細加人工囉

昨日都講可以炒埋佢4個

佢地本身空降係做政治任務

你叫佢真係落手落腳做喎 佢邊有咁既能力

仲有就算有能力4個人要做曬全公司d野？

唸都唸到無可能啦

今次有線員工如果一齊撓起佢4條友絕對係會令佢地不知所措

就算要搵阿爺運d人落黎都要時間揀

新聞從業員點都係一個專業 無可能是旦搵個賣菜既做

叫個死肥佬得閒報下江澤民胡錦濤溫家寶死訊就夠做幾個月新聞啦

等我改名做李施，拍住牙臻

前亞視新聞記者

d高層做埋佢囖！唔係好勁既咩？人工高責任黎。不過都係香港社會縮影，高層=廢

陳興昌講多次病逝囉 實可以令有線起死回生

真 升職都唔會升你

有線咪空降更多地下黨員 大陸港漂 香港本地藍絲入去
加速換有黨性既員工

14~15k 比起PR 又真係好得多既

有線早兩年已經靠咗埋支那移動度

知驚？食屎啦你

香港人自己要團結

國泰不國結，最後都係一樣抄

在北佬眼中，香港人只是活在地底的奴隸

講得岩 咁中意炒人 高層自己做啦

冇咗黃國禧同沈大師吹水會悶好多

又話人地爛仔？又留人？

自己做啦四大高層！

4個空降高層唔係染紅間公司咁簡單， 直頭整死埋有線

你地四個做哂得啦 做唔掂咪播黨歌囉 可能播完仲有得升

開人全朵果個謝乜叉 自己兼顧喇 既然你咁把閉 甚麼新作風

牙Jim識搵位打斷財演, 唔似其他財記咁一問一答, 冇個人分析

仲有個爛仔 李樽 自己4個做晒佢 高層又點？無人 唔駛做丫？ 搞唔掂咪摺埋囉兼摺埋自己

其實咪同統治香港嗰套一樣，炒晒d做得野但唔太聽話既人，留住一班普普通通唔會點反抗既run住先，慢慢就可以控制晒成間公司。
所以大量人移民同集體辭職既意義係一樣，今時今日仲講要留喺度唔放棄係曬氣

仲有棠哥+青姐，兩個師奶一齊吹水好有娛樂性

搬cctvb D人黎做囉

請你四個返嚟你估剩係炒人呀？
炒完之後就係你哋四個做晒㗎啦

因為後生過她

做到5年都係萬五人工

唔係為理想我去譚仔洗碗好過

快 恨 準

許方輝中大畢業，影衰晒。

有線想留人， 好易解決

高薪留人， 但似乎係高辛留人

袁志偉，黃淑明，陳凱欣係浸會學院／浸大。

支持支持 個四條友自己做晒佢

留就俾人玩同遲早再炒多次

jim jim 係台柱wor

蘋果先話有線收返解僱信，當無事發生

“多5張啫”

下？？

24小時轉播cctv, 四大高層可以印印腳

4大高層，自己落場做囉。

驚咩啫 反正四大高層都係做新聞
由佢哋做

咪係，4個人食哂D筆直
今次肥上瘦下仲唔FATFAT
轉個頭上帝吧請幾百個5毛黎湊人頭
佢地代筆作好哂文用4人幫主管個"記者TITLE"出街咪得

Yea!

如佢早過因航cut 人，因航啲人會有野跟，團結啲抵抗

真心
班中層好有風骨
咁樣成班齊上齊落係香港未有聽聞

4大膠層自己上番鏡咪得囉
洗乜同d爛仔傾

果4隻一個打100個啦

中國組同刺針都咁高汁

隻八婆叫完人收聲, 然後激嬲左人又叫人留低, 個個係佢老公?(佢就想)

做乜姐
請d專才黎做囉
轉做普通話台打入大陸市場囉

你講出黎有無忍唔住笑？條後路係邊？

早前從英文台調任新聞及公共事務副總經理的謝燕娜，今日不斷游說各部門員工，勸眾人「留低」。

明明早兩日好撚串，小心爛產死

四條友驚成個新聞部無埋, 一齊失業

你自己落場報下江澤民咪得囉
係咪呀許生

留低一個無用嘅殼
早啲搵工走人啦
唔係聽日論到你收電話啦

4個膠層做晒咪得囉 佢地咁撚巴鳩閉

Source?

驚閪咩，有幾撚驚！留你老母臭閪！

走去做CA, ACO好過

三個男一個做cam man，一個做寫稿，一個埋console

女做主播仲可以直播爛產死dklm

點呀....主管都唔高

搭東鐵成日播有線新聞

其實有線染紅咁耐，新聞部都依然做得好，都知佢地有風骨

就算收返信都照走，一旦再清算時，即時對付這班人……

我諗起班泛民

到佢地請夠人手 咪一次過清算囉 梗係而家走啦

其實班垃圾炒得咁多人想換血都預左架啦
而家先黎驚
又唔係高人工 佢地覺得啲員工為咩留低？

小心一陣又畀人屌你五毛

其實留低嗰啲，今日唔炒你，遲下空降補反啲人就會炒鳩埋你，係睇下過唔過到年架啫。

播TVB咪得
平時新聞就炒台炒番TVB

收返所有解僱信，兼即日炒晒四人幫，
先再考慮係咪可以當冇事發生

有沒所有被裁及辭職名單？

仲TVB？直接播CCTV啦屌

四條友自己出翻幕前咪得, 到時人工要幾高有幾高, 稿可以用翻 cctv, 仲唔驚再報錯江澤民死訊

個臭閪嗌人全名，叫人收聲
依家就游說人留低
呢啖氣邊個吞得落？

佢收費台啲電影同卡通永遠都係重播完十幾年都係個啲
嫌佢啲節目太撚舊cut咗好耐

唔緊張就奇

後路?去龍門開工?定係人渣哥啊

賺藍台錢 食黃店

有得做唔做呀?

體制內改革

未試過點知唔得

人地團結咪肯辭咪有用囉

辭多幾件佢台都做唔到呀
搞擺工又話手停手停既香港人呢?

繼續番工呀香港人

記得一邊叫口號話要反抗

另一邊就番緊工

真係幾撚好笑 人地有風骨 都未講錢 就乜尻都拉落你個黃色經濟圈度

上面啲五毛：
黃色經濟圈無撚用，無其他報館請嫁啦

唔通你地未撚打過其他工？做左成世五毛？

收返解僱信，辭咗職都照走。
留咗呢四個或者請d支那人一樣針對佢哋。

唔抵得人哋靚過佢
謝燕娜生仔冇屎忽啦

如果棠哥都走埋就真係無人擔到大旗

點解亞視新聞台班友可以四圍做高層?

有線記者真係好值得專重

使乜，直接轉播cctvb 新聞就得，佢都係話要向cctvb 新聞部學習

新人入行都未必
錢又少
風險又高

前線記者被黑警打
寫稿又唔知幾時邊粒字會犯下國安法

財經台好啲，好多都做到長，但要醒目
Coco 應該俾升兄包左

而家可能蝕入肉
有線最值錢係物業同新聞部

哂鳩氣啦, 可以請返d 奶共既佢地不知幾開心

辭咩職呀
響香港做中產、做順民唔好咩？
走咗你就搵唔翻呢份人工
到時要乞食㗎喇

自己做kol好過啦

食屎啦4大狗層

垃圾

親自落場咪得

呢班唔會啦
去外國都揾到食

77台新聞

因為係紅媒

cut埋有線
年年蝕
終於執得成

團結先有力量。

快D走 依間CLS公司

財經新聞高層好難請人代替 資訊太專 無接觸過財經野識撚

有咩好緊張
有咩事咪叫cctvb收編囉
你話要學人架嘛

有線財經算無少自我審查算幾肯報/講下啲敏感話題
轉埋人又收緊個作風咁真係睇開財經嘅都唔想轉台去睇

謝八婆做開英文主播 做埋英文台

果四條粉皮準備定執包袱得啦，應該有更高層同果四條友講過話 ”你地四個精簡架構搞到Pat 屎咁，如果呢幾日搞唔掂就自己請辭啦”

最好全部一齊辭 炒既就係呢四位所謂高層

請返大陸人囉
咩高級主播陳豬君都係大陸仔啦

亞視後期都係得好少人, 一樣出到新聞, 點會做唔到

得返4條友仲唔夠精簡, 人工支出-90%都唔止喎

真真正正嘅中國組

唔見棺材唔流眼淚開頭以為最多得港聞個d走人，點知愈嚟愈多人走隨時成個有線新聞所有組長走人，你威四個做曬佢囉

認同！

佢以為只係炒四十人就算，點知走更多。
支那組港聞組採主全部走。
支那組全部記者辭職，港聞走多11個記者。
班膠層估唔到連港聞組都走咁多。
最真係做到齊上齊落，採主同記者真係命運共同體。
之前有d組傾好晒郁一個全部走。
見晒記者話走最後留咪仲柒。

點解唔搵大陸專才做呀，加速融入大灣區，雙贏

自己開個新聞台，香港人眾籌

四件醜人
炒埋換件幾件溫和少少嘅藍絲，再繼續煮

去HKTV做網絡新聞平台好過啦，你睇下台灣三立都係咁做。

有線其他台都係垃圾
原本我就係因為刺針同中國組先比錢
所以cut得
佢又唔係免費,都on99

有線出名人工低
為錢就唔係有線做啦

??
source???

垃圾台cut鬼咗佢啦

屌你有聲

冇左班識做的，我係老板過一排就炒撚埋呢班所謂高層，超標完成任務仲慳埋錢

又話原本唔止炒40個 而家咪如你所願 驚咩? 定係之前講大話呀

集體辭職 + 齊上齊落香港人support cut 單 = 有線電視正式解體

客戶：想人留底？首先炒哂果四條畜牲高層唔該！

唔覺得佢地緊張，收辭職信果陣仲串串貢

集體辭職 + 齊上齊落香港人support cut 單 = 有線電視正式解體

想人留底？我諗首先炒哂果四條畜牲高層先有得傾

淨係買哂支那劇~! 買哂cctvb D 劇黎播咪得囉~

有無教學教cut Netvigator上網 同埋轉邊間

可以炒哂全部人
直播tvb新聞台

大把俊男美女做抄抄子

辭職講就容易
大家都有家庭負擔，能夠齊心出黎反抗高層真係唔係一件易事

佢地個個中層黎 唔走仲有大把世界 真心唔話得

佢地好多都係喺以前嘅亞視同tbb出身，個陣聽前輩同大專老師講，90年代個陣兩個台好輝煌，訓練出好多新聞精英，後來cable一開高薪挖角，好多勁記者都係cable做到而家。

就算係cable做 intern 即使無錢無車馬費，但都爭崩頭，最叻先入到

冼潤棠？咁文化組呢？

係只會播有線新聞，簽咗約

留下來必定 有第二次肅清.唔好咁白痴.

吳若瑜好J呀 不過佢腳頭真係唔好
燈完亞視到有線

後路在英國ok?

講真全部廉價勞工，係真係拎個心出黎做真新聞先至會接受咁嘅人工，要掩住個良心做新聞，星島東方都高人工過佢

冇新聞嘅時候做魚樂無窮同播舊片

果4位垃圾做撚哂夠啦, 俾佢地啲藍友睇

咁高人工請得你4個就係要你做晒佢㗎啦
你哋都係想咁啫

有果必有因

好快炒埋有線4人幫

賤種四人根本唔當員工係人 一心諗住可以慢慢換血 鍾意幾時即日炒就即日炒 有能力嘅就一手橋起佢哋 唔好爲哩啲人賣命仲要幫佢地達成換血任務

Respect

果陣亞視新聞無晒人都捱到
佢宜家又唔係無錢
買啲外國新聞播下咁

cut 啦